高官外地子女情況緊急 無聲武器奪命

要求外地政府警察向高官子女提供人身保護

前任入境處處長梁銘彥的女兒梁詩瀚（二十二歲），在加拿大溫哥華就讀的大學內，遭兇徒以強力的十字弩射殺。梁銘彥在加拿大的友人，曾懸紅三十萬加元緝兇，為加拿大當時同類案件的最大筆懸紅賞金。

本港入境處處長梁銘彥的女兒，在就讀的大學被人用十字弩射殺，案件至今仍未偵破。

梁銘彥與中方過從甚密，在未經批准下與中方官員見面，有可能將英方資料向中方洩露。梁銘彥退休當日，即在下午前往酒店與中方港澳辦官員陳佐洱會面，引人懷疑他向中方投誠。

梁銘彥隱瞞多項與職位有利益衝突的個人投資活動，包括隱瞞在中國大陸的投資、未有申報在三間私人公司擁有股權，而其中兩間公司，即「新中港廣告公司」及「Dragon House Investments」更與中國大陸有一定聯繫。除此之外，梁銘彥逾期償還公務員置業貸款，透過公務員置業貸款在加拿大購買市值過百萬元的物業以轉售圖利。

推，等有無其他消息

推

梁銘彦，仲以為係梁君彦添

屌，2004新聞黎，15年前